<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<XMLBIBLE version="3.0.0.9.1" p1:noNamespaceSchemaLocation="zef2005.xsd" biblename="Біблія українською мовоб переклад Р. Турконяка" type="x-bible" status="v" revision="20" xmlns:p1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <INFORMATION>
    <title>Переклад Р. Турконяка</title>
    <creator>Vladyslav Drishchuk</creator>
    <subject>Bible.Ukr</subject>
    <description>href="https://github.com/Vlad-Drishchuk/Bible-UTT" Proofreading completed.</description>
    <publisher />
    <contributors />
    <date>2023-01-29</date>
    <type />
    <format>Zefania XML Bible Markup Language</format>
    <identifier>UTT</identifier>
    <source>https://github.com/Vlad-Drishchuk/Bible-UTT</source>
    <language>ukr</language>
    <coverage>provide the bible to the nations of the world</coverage>
    <rights>Public Domain</rights>
  </INFORMATION>
<BIBLEBOOK bnumber="1" bname="Буття" bsname="Бут">
    <CHAPTER cnumber="1">
      <VERS vnumber="1">На початку Бог створив небо та землю.</VERS>
      <VERS vnumber="2">Земля ж була непримітна і невпорядкована; над безоднею лежала темрява, а Дух Божий ширяв над водою.</VERS>
      <VERS vnumber="3">І сказав Бог: Нехай буде світло! І постало світло.</VERS>
      <VERS vnumber="4">Побачив Бог світло, що це добре, і відділив Бог світло від темряви.</VERS>
      <VERS vnumber="5">Бог назвав світло днем, а темряву назвав ніччю. І був вечір, і настав ранок — день перший.</VERS>
      <VERS vnumber="6">І сказав Бог: Нехай буде небозвід посеред води, щоби був поділ між водою і водою! І сталося так.</VERS>
      <VERS vnumber="7">І створив Бог небозвід, і відокремив Бог воду, яка була під небозводом, і воду, що над небозводом.</VERS>
      <VERS vnumber="8">Бог назвав небозвід небом. І побачив Бог, що це добре. І був вечір, і настав ранок — день другий.</VERS>
      <VERS vnumber="9">І сказав Бог: Нехай збереться вода, що під небом, в одне водоймище, і нехай з’явиться суша! І сталося так. І зібралася вода, що під небом, у свої водоймища, і показалася суша.</VERS>
      <VERS vnumber="10">Бог назвав сушу землею, а зібрані разом води назвав морями. І побачив Бог, що це добре.</VERS>
      <VERS vnumber="11">І сказав Бог: Нехай зростить земля лугові трави, що розсівають насіння, — за родом і за подобою, — і плодові дерева, що приносять плоди, в яких міститься їхнє насіння, — за родом на землі! І сталося так.</VERS>
      <VERS vnumber="12">І видала земля лугові трави, що розсівають насіння, — за родом і за подобою, — і плодові дерева, що приносять плоди, в яких міститься їхнє насіння, — за родом на землі. І побачив Бог, що це добре.</VERS>
      <VERS vnumber="13">І був вечір, і настав ранок — день третій.</VERS>
      <VERS vnumber="14">І сказав Бог: Хай постануть світила на небозводі, щоб освітлювати землю і розрізняти день від ночі; і хай будуть як знаки, що визначають пори, дні та роки,</VERS>
      <VERS vnumber="15">і хай будуть вони світилами на небозводі, щоб освітлювати землю! І сталося так.</VERS>
      <VERS vnumber="16">Бог створив два великих світила: більше світило — щоб управляти днем, а менше світило — щоб управляти ніччю, і зорі.</VERS>
      <VERS vnumber="17">І Бог помістив їх на небозводі, щоб світили на землю,</VERS>
      <VERS vnumber="18">управляли днем і ніччю та розділяли світло від темряви. І побачив Бог, що це добре.</VERS>
      <VERS vnumber="19">І був вечір, і настав ранок — день четвертий.</VERS>
      <VERS vnumber="20">І сказав Бог: Нехай виведе вода плазунів, живі душі, та птахів, які літають над землею по небозводі! І сталося так.</VERS>
      <VERS vnumber="21">Бог створив величезних морських істот, і кожну душу живих плазунів, котрих вивели води, — за їхнім родом, і всяких крилатих птахів — за родом. І побачив Бог, що це добре.</VERS>
      <VERS vnumber="22">Бог поблагословив їх, кажучи: Зростайте і розмножуйтеся, наповняйте води в морях, а птахи хай розмножуються на землі.</VERS>
      <VERS vnumber="23">І був вечір, і настав ранок — день п’ятий.</VERS>
      <VERS vnumber="24">І сказав Бог: Нехай виведе земля душу живу — за родом; чотириногих, плазунів і звірів землі — за родом! І сталося так.</VERS>
      <VERS vnumber="25">Бог створив земних звірів — за родом, і худобу — за родом, і всіх плазунів землі — за своїм родом. І побачив Бог, що це добре.</VERS>
      <VERS vnumber="26">І сказав Бог: Створімо людину за Нашим образом і подобою, — і хай панують над рибами морськими, птахами небесними, худобою, над усією землею й усіма плазунами, які повзають по землі.</VERS>
      <VERS vnumber="27">І створив Бог людину — за Божим образом створив її; Він створив їх чоловіком і жінкою.</VERS>
      <VERS vnumber="28">Бог поблагословив їх, кажучи: Зростайте і розмножуйтеся, наповніть землю і володійте нею, пануйте над рибами морськими і птахами небесними, усією худобою, усією землею й усіма плазунами, які повзають по землі.</VERS>
      <VERS vnumber="29">І сказав Бог: Ось дав Я вам усякі посівні трави, що розсівають насіння, — які по всій землі, та всяке дерево, що має в собі плід з насінням для посіву, — це вам буде для їжі,</VERS>
      <VERS vnumber="30">і всім звірам землі, і всім небесним птахам, і кожному плазунові, який повзає по землі, який має в собі душу життя, — усяку зелену рослинність — як їжу. І сталося так.</VERS>
      <VERS vnumber="31">І поглянув Бог на все те, що створив, — і ось воно дуже добре. І був вечір, і настав ранок — день </VERS>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER cnumber="2">
        <VERS vnumber="1">І довершені були небо та земля, і повне їхнє впорядкування.</VERS>
        <VERS vnumber="2">І закінчив Бог шостого дня Свої діла, котрі робив, і відпочив сьомого дня від усіх Своїх діл, котрі створив.</VERS>
        <VERS vnumber="3">І поблагословив Бог сьомий день, і освятив його, бо в той день відпочив від усіх Своїх діл, які почав Бог творити.</VERS>
        <VERS vnumber="4">Це книга походження неба та землі, коли це сталося, — того дня, в який Бог створив небо і землю,</VERS>
        <VERS vnumber="5">і всяку польову зелень — перше, ніж з’явилася на землі, і всяку польову рослинність — перше, ніж посходила: тому що не дав Бог дощу на землю, і не було людини, щоб обробляти землю.</VERS>
        <VERS vnumber="6">Та із землі виходило джерело й зрошувало всю поверхню землі. </VERS>
        <VERS vnumber="7">І, взявши порох із землі, Бог створив людину, і вдихнув у її обличчя дихання життя, і стала людина душею живою. </VERS>
        <VERS vnumber="8">І насадив Господь Бог рай у Едемі на сході, і оселив там людину, яку створив. </VERS>
        <VERS vnumber="9">І ще виростив Бог із землі всякі дерева — гарні на вигляд і придатні для їжі, дерево життя посеред раю і дерево, що дає знання добра і зла.</VERS>
        <VERS vnumber="10">А з Едему виходить ріка, щоби зрошувати рай; звідти вона розділяється на чотири рукави. </VERS>
        <VERS vnumber="11">Назва одного — Фісон: він протікає повз усю Евілатську землю — там, де є золото;</VERS>
        <VERS vnumber="12">золото тієї землі добре, і там є гранат і зелений камінь.</VERS>
        <VERS vnumber="13">А назва другої ріки — Ґеон: це та, що протікає повз всю землю Ефіопії. </VERS>
        <VERS vnumber="14">Третя ріка — Тигр: вона тече напроти ассирійців. Четверта ж ріка — Євфрат.</VERS>
        <VERS vnumber="15">І взяв Господь Бог людину, яку створив, і оселив її в раю, щоб обробляти його та доглядати.</VERS>
        <VERS vnumber="16">І заповів Господь Бог Адамові, кажучи: Плоди з усякого дерева, що в раю, вживатимеш у їжу.</VERS>
        <VERS vnumber="17"></VERS>
        <VERS vnumber="18"></VERS>
        <VERS vnumber="19"></VERS>
        <VERS vnumber="20"></VERS>
        <VERS vnumber="21"></VERS>
        <VERS vnumber="22"></VERS>
        <VERS vnumber="23"></VERS>
        <VERS vnumber="24"></VERS>
        <VERS vnumber="25"></VERS>
    </CHAPTER>
</BIBLEBOOK>
</XMLBIBLE>